questions =
    [
        {
            "question": "Które wyrażenie nie należy do proaktywnych:",
            "answerChoices": ["Mogę", "Zobaczmy, co można z tym zrobić", "To nie moja wina", "Zastanówmy się jakie mamy opcje"],
            "correctAnswerIndex": 2,
        },
        {
            "question": "Które elementy umieszczamy w pierwszej ćwiartce:",
            "answerChoices": ["Sytuacje kryzysowe", "Powierzanie odpowiedzialności", "Rutynowe spotkania", "Rozrywka"],
            "correctAnswerIndex": 0,
        },
        {
            "question": "Który wzór określa synergię:",
            "answerChoices": ["1 + 1 = 2", "1 + 1 > 2", "2 != 5", "n!"],
            "correctAnswerIndex": 1,
        },
        {
            "question": "Reaktywne działanie NIE jest oparte na...",
            "answerChoices": [
                "uczuciach",
                "zasadach", 
                "emocjach", 
                "obwinianiu"],
            "correctAnswerIndex": 1,
        },
        {
            "question": "Wybierz zestaw słów z języka proaktywnego.",
            "answerChoices": [
                "nie mogę, muszę, z tym nie da się nic zrobić",
                "zrobię to, muszę, nie mam innego wyjścia",
                "to nie moja wina, muszę, wybieram",
                "mogę, wybieram, zrobię to"],
            "correctAnswerIndex": 3,
        },
        {
            "question": "Nawykiem poszukiwania wzajemnych korzyści jest?",
            "answerChoices": ["kompromis", "przegrana - przegrana", "wygrana - wygrana", "wygrana - przegrana"],
            "correctAnswerIndex":  2,
        },
        {
            "question": "Nawyk komunikacji empatycznej oparty jest na...",
            "answerChoices": [
                "szacunku, słuchaniu, zrozumieniu",
                "porównywaniu osób",
                "sondowaniu i osądzaniu",
                "utożsamianiu i udzielaniu rad"],
            "correctAnswerIndex": 0,
        },
        {
            "question": "Jak brzmi Nawyk pierwszy?",
            "answerChoices": ["Zaczynaj z wizją końca", "Bądź proaktywny", "Wszystko tworzy się 2 razy", "Myśl w kategoriach wygrana-wygrana"],
            "correctAnswerIndex": 1,
        },
        {
            "question": "Który z wymienionych nawyków NIE jest jednym z 7 nawyków skutecznego działania?",
            "answerChoices": ["Staraj się najpierw zrozumieć, potem być zrozumiany", "Rób najpierw to, co najważniejsze", "Ostrz piłę", "Dąż do kompromisu"],
            "correctAnswerIndex": 3,
        },
        {
            "question": "Skuteczny cel skupia się na:",
            "answerChoices": [
                "Sposobie",
                "Działaniu",
                "Rezultacie",
                "Elastyczności"],
            "correctAnswerIndex": 2,
        },
        {
            "question": "Zaczynanie z wizją końca oparte jest na założeniu, że...",
            "answerChoices": [
                "wszystko tworzy się dwa razy. Najpierw w umyśle, potem fizycznie.",
                "okoliczności decydują o naszym życiu.",
                "należy płynąć z prądem.",
                "nieważne, w której jest się dżungli, ważne że wycinka dobrze idzie."],
            "correctAnswerIndex": 0,
        }
    ]
